中國鐵路負債5兆人民幣

有一單財經新聞，香港啲傳媒好似有意故意唔講，就係中國鐵路總公司公佈業績，其實負債高達五兆人民幣，去年業績有微利，係因為中國政府故意退稅做數。換言之，中國高鐵已經變成日本JR翻版，除非有辦法私有化成為大手私鐵，否則，中國高鐵隨時會搞出真 支爆 。

中國高鐵搞出 支爆 危機

雖然依家表面上，中國鐵路總公司負債佔資產65%，但有幾多係篤數根本無人知，中國政府唔准中國鐵路總公司投資馬來西亞地產項目，隨時係有防止走資嘅考慮，因為一旦大批資金出走大馬，我相信中國鐵路總公司一早已經觸發咗 支爆 ，因為一旦大馬出咗事，中國鐵路總公司未來嘅項目，再加上大馬嘅撥備，一旦爆起嚟點會係人咁品。而五兆人民幣嘅負債，係比中國好多國有銀行甚至政府部門仲要多，根本係一個匪夷所思嘅天文數字。

日本八十年代要將日本國有鐵路一拆為七，變成七間JR公司，就係因為呢筆龐大負債會玩殘政府，日本政府本來想趁日本地產大泡沫乘機刮一筆然後還債，但由於日本嘅泡沫提早爆破，令日本JR依家啲債都未還完，七間JR公司之中，最早JR東日本、JR西日本同JR東海成為大手私鐵，跟住JR九州最近至叫甩身，至於JR貨運、JR四國同JR北海道，根本係甩身無期，JR北海道好可能係搞到北海道通到札幌都未搞掂，換言之，日本政府都仲要津貼大筆現金喺窮鄉嘅鐵路服務上面。大家要記住，日本嘅底子係夠厚，JR七大公司咁搞法，最多slow burn，但依家中國高鐵果五兆點搞，我真係天曉得。

五兆嘅龐大負債，應該係點解呢個消息唔報嘅原因，大家諗一諗，如果呢個消息周圍報，香港人會點諗中國高鐵香港段嘅收入，隨時真係港鐵公司都被佢累死，大家諗嚇，中國高鐵香港段一旦喺中國鐵路搞出 支爆 危機果刻變成廢鐵，屆時果啲批准中國高鐵香港段工程段果班土共，被人掟落海餵鯊魚都補唔番累香港人輸大錢嘅罪責。大家應該留意未來中國鐵路公司嘅財政報告，我相信喺可見嘅將來，一旦中國有乜財政大危機，都應該會同中國鐵路公司有關。

一定年年輸血，左仔繼續賣港

一早就講咗冇可能回本。大陸高鐵收入係連融資嘅利息都唔夠俾。大陸人係個個都知
係香港政府死撐之嘛

lm

睇文風同拉到馬拉，九成九九九又係細柒鴻文！！！！

5兆入面唔知貪咗幾多成落自己袋呢

所有高鐵站附近啲地都未開發 個度先和味

先讓部分人富起來係老鄧留下來的國策

叫港鐵收購咪得囉

繼續建鬼城, 造大雞的屁

5兆
即係幾多個0

2017-5-7

最好笑係, 日本d窮鄉鐵路諗住點廢線, 中國就起高鐵入窮鄉, 想唔蝕都難

搵香港儲備填緊d

諗下點解外國死都唔肯搞高鐵寧願起多幾個機場就知乜事啦

遲啲會唔會有保路同志會

大陸D樓係冇人住.但係樓價又不斷升.
冇需求,供應不斷增加,但係價錢不斷升. 痴L 線

負債=good news
美國10年前10萬億負債講到末日咁，而家21萬億負債，股樓創新高，幾乎全民就業不知幾好景
經濟建築於債務之上

除一綫地區外，大陸好多地方係有價冇市，唔少地方樓價被乾炒上去借銀行錢，但因供應太多難以在二手市場賣出

厉害了，我的国

呢個唔使二線城市. 深圳二線以外. 廣州非中心區域都已經係咁

一睇就知係世柒d文

諗住還果d先叫債
支那都唔諗住還
最多咪加多d稅去填數

分拆做幾間CR上市集資就搞掂
CR東北
CR華北
CR華東
CR華南
CR華中
CR大西部
CR貨運

根本無可能有盈利,票價低到阿豬阿狗都有能力搭到已經出事

邊間會最霉

西部,東北呢d實仆街
人口唔多, 天氣過凍呢兩樣野已經係死症

正如JR北海道一樣

屆時果啲批准中國高鐵香港段工程段果班土共，被人掟落海餵鯊魚都補唔番累香港人輸大錢嘅罪責。

笑

華南同華東應該唔差
應該有錢賺

東北因為有滿州國遺產
工業一向喺中國內算勁
人員流動夠殺
東三省內部交通應該夠做
大西北死硬

CR 廣州廣域周遊券

我覺得真係會，用 o 的大白象工程轉 o 的錢返上去用 / 貪 / 填乙水

睇票價先啦
高鐵賣到咁平根本係國策黎

上海-北京呢條咁旺既線先會有錢賺,但係呢個有錢賺既意思都係回唔到成本

你諗下其他線會點

九廣鐵路公司，或會重出生天？

債換股，債務一筆勾銷

大陸d城市鐵路係咪市營定係鐵路部有份？

分拆咗以上市為目標仲點會大平賣
到時好多人坐唔起形成其他社會問題就真

因為錢多 所以亂黎

因為唔起就無得扺押，無扺押就無錢借黎還息

淫聞斃根本唔值錢，印多d咪得

講五兆班港豬唔覺得好多，五萬億

用呢個邏輯，就自我打J點都唔會爆

之前好似話13.X人但係房屋夠住40億就知幾大穫

要追gdp 比人睇投入左幾多
但收入就無，越滾越大

日本國鐵條舊路

好似香港全副身家都無咁多

淨係香港政府套現財產都唔止五十兆啦

究竟幾時爆

咁可能我搞錯
邊到會有相關數字睇？

你以為好便 其實同飛機差唔多價
得短途先有優勢

問題唔大

大西北

有一講法係高鐵項目背後有大量隱性房產收益支持，所以各大銀行都好樂意借錢俾中鐵。

故此中鐵實際收益係遠高於檯面數字。

小弟真心想向請教下，究竟係唔係真。

舊聞

支那鳩鐵起得既地方絕大部分都唔係市中心，就算真係有數圍你話圍撚得幾多呢？？？

香港於2018年2月底的外匯儲備資產為4,349億美元（2018年1月底為4,330億美元）。
問你點樣有50兆 淨係識負評

根本連數都唔諗住填
咪由得個數大囉
唔還咬我食呀？

剩係儲備都過萬億啦 仲有一堆物業呢
剩係税務大樓個兩座野座底都一兩千億啦

仲要依家因為人口紅利 人員流動龐大

當發展高速期過左，人口老化

支國 我諗過半數 鐵路 已廢鐵化

青藏果條 買重 假設西北 伊斯蘭戰場化

5,000,000,000,000

Vs

50,000,000,000,000

差一個零唔差好遠

有冇ref.
5兆真係好多

五兆同五千億比？

陰公，成班計登仔討論經濟但根本一d都唔撚識
鐵路除左運人之外最重要係運貨物
點解宜家大陸製造成本貴過其他東南亞國家但咁多廠都冇搬？
因為係製造業黎講除左人力成本之外，製造所需要供應鏈，運輸效率同運輸成本都係重要既考慮，而中國為左要保持製造業必要係運輸上有優勢，雖然鐵路負債五兆人民幣，仲有運輸方便有利內陸發展，仲有好多好處，邊際利益遠遠多於呢個五兆人民幣

引用愛康健巴打一段
內容講中東Emirates買100架A380，外人睇可能覺得佢地好土豪好ON9，但呢100架A380既目的地都係由Dubai再去到全世界所有重要城市，變相極大提高佢地既空運既Capacity，形成價格優勢，呢一刻好多空運貨都係經Dubai轉機，從而另到Dubai變成一個好勁既Air Hub

冇單開要黎運空氣呀？？？

上網搵d數據喇，係唔係食飯都我要喂你呀？廢up唔會變成現實，只顯得你弱智

呢排上網我只睇到支狗係貿易上面，俾美歐日印圍住黎撚乍播！！！

佢地唔需要事實或道理，佢地只需要一句支爆

中國的外匯儲備在2018年2月底達31,345億美元 (20 兆人民幣)
2017年，中國的對外貿易總額達41,045億美元 (25 兆人民幣)，

利申：天滅中共。知己知彼，百戰不殆

應該大部分債來自政策性銀行或者四大行，長年期或者無限續期個隻，所以實際上等同政府出錢，應該好難滿足大家既爆煲期望了

如果蝗帝玩串到，激嬲美帝郁香港關係法黎賜你冥紙死期呢？？？？

你係討論前可唔可以補習下經濟？一味鳩up用自己情感冇撚用嫁喎，你知唔知美國班華爾街大佬係香港有幾多經濟利益，打飛機唔可以當飯食

有無人知呢5兆負債係邊度搵到資料?

你中學畢業未？？？

我睇你既post唔見得你有任何討論經濟既常識

今日早已經全球E黎E去既時代，仲有文盲用"華爾街經濟利益"繫於指定一個地方市場黎打飛機？？？

原來起返唔使錢既
公共服務原來可以就咁賣左佢
我都廢事覆條傻佬

咪同班維園呀伯一鳩樣，冇理句唔夠人講收唔到人皮，咪一味大聲想用佢既聲線蓋過人地等對方講唔到野

仲有人未block9錢1心 見到一堆紅色大字眼都痛

你係唔係弱智嫁，定係你失億，頭先你自己先講緊美帝，唔通美帝同華爾街冇關係？

係喎，我做咩做弱智討論，拉低哂我智商，唔理鳩佢算，成日九唔搭八

放心啦！！！好多5毛狗同文盲白癡港豬已經Block左我，淨低我成千上萬跟我帖，全部都係有學識FANs！！！

5兆咁少，有無報細數

屌！你連閱讀理解都咁仆街點出黎乞$0.5架？？？

非常好，又黎屈毛
不如咁，如果我係五毛，我全家死清光
但如果我唔係，你全家死於意外病痛
呢個賭注由天作證
夠膽先好出聲，唔好死狗呀

咁賭你咪好撚順？？5毛一返工就早已經係死淨種是常識吧？？？

你認為我係五毛怕咩？死狗就潛水喇，你顯得好柒呀

食硬你呢隻5毛狗，咁要唔要搵馬會開莊呀？？？

咪再同佢嘈啦，無用㗎，條友由高登時期已經係咁㗎喇

Ok，如果我唔係五毛你成家死於非命

中國好大喜功 有咩下場？

前朝已告訴我們